Larung Gar: el instituto budista más grande del mundo

 “Dos monjes budistas paseaban a las afueras del monasterio. Uno de ellos era un viejo maestro de aproximadamente unos noventa años y el otro, aún era un joven principiante, estudiando los preceptos del Dharma. Ambos caminaban cerca de una corriente que había inundado los terrenos alrededor del río, complicando su cruce. Al lado de la corriente había una hermosa joven que se acercó a ellos y les dijo: 
 –Miren Maestros, todo está inundado. ¿Me ayudarían a cruzar la corriente? 
 El joven monje estaba horrorizado ante el hecho de tener que tocar y cargar a la joven para poder cruzar el río, pero el viejo con calma, la tomó y la llevó a través de la corriente. Al llegar al otro lado del río, ambos monjes continuaron caminando pero el joven no podía dejar de pensar en lo que había pasado y se dirigió al viejo maestro. 
 –¡Maestro! Usted sabe que hemos jurado abstinencia y nos nos permiten tocar a una joven hermosa de ese modo. ¿Cómo pudo usted tomar a aquella joven entre sus brazos, dejarla poner sus manos alrededor de su cuello, sus pechos al lado del suyo y llevarla a través de la corriente de ese modo? 
 El viejo respondió: –Hijo, ¡tú aún la llevas encima!” 
 Fábula budista de los dos monjes. 
 Fotografía de Wanson Luk El budismo es un camino espiritual fundado hace más de 2,500 años al norte de la India basado en las enseñanzas de Siddharta Gautama. El camino de realización espiritual propuesto por el budismo está fundamentado en los principios de la no-violencia, la gentileza amorosa hacia todos los seres vivos, la paz, la tolerancia y la compasión. A pesar de que el origen del budismo radica en India, el Tíbet es el lugar donde las enseñanzas de Buda encuentran su principal centro de estudio, aprendizaje y difusión. 
 El conocimiento sobre el budismo debe llegar a todos aquellos que lo necesiten. Pensando en ello y en una manera de revitalizar el Dharma, Jigme Phuntsok Rinpoche decidió establecer una Academia Budista en Larung Gar, en la provincia de Sichuan en China en 1980. El lugar fue elegido por su valor histórico como sitio sagrado para el budismo pues desde tiempo inmemorables los monjes budistas acudían a este lugar para alcanzar lo que se conoce como el “cuerpo arcoiris”; uno de los logros espirituales más altos que existen. El objetivo de fundar un instituto dedicado al estudio del budismo radica en estos 4 motivos: unir a los budistas en armonía, para estudiar, reflexionar y practicar el Dharma sagrado, para propagar el Dharma y beneficiar a todos los seres en la Tierra. 
 
  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/04/FK9A0690__880.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/04/larung-gar-2211.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/04/larung-gar-202.jpg
  Hoy en día, existe alrededor de 10 mil monjes que viven en las inmediaciones del valle a pesar de que está situado en medio de la nada. La ciudad más cercana es Chengdu y está a 650 kilómetros de distancia y quien quiera visitar el instituto tardará de 13 a 15 horas en realizar el viaje en coche.  Evidentemente, como muchos de los grandes recintos religiosos, el lugar está frecuentemente cerrado a los viajeros extranjeros. 
 Los miles de monjes que habitan ahí, viven separados de las monjas por medio de un gran muro que los separa, permitiéndoles interactuar únicamente en el salón de actos del instituto. Curiosamente, más de la mitad de los estudiantes que asisten a Larung Gar, son mujeres. Dentro del budismo, el número de mujeres en monasterios del Tibet es reducido pero su presencia ha sido ampliamente bienvenida aquí pues es un espacio abierto a quien “deseé genuinamente convertirse en un estudiante de la visión ecuménica de Khenpo Jigme Puntsok”. 
 
  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/04/I-fell-in-love-with-this-place-right-after-seeing-an-internet-photo-1__880.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/04/I-fell-in-love-with-this-place-right-after-seeing-an-internet-photo-3__880.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2015/04/I-fell-in-love-with-this-place-right-after-seeing-an-internet-photo-5__880.jpg
  Todas las casas del recinto sagrado, fueron construidas a base de madera y con un estilo único característico de la región. En las fotos que existen de Larung Gar, pareciera que están ensimadas unas con otras, pero en realidad sólo están muy extremadamente cerca.  Al interior de cada una de las habitaciones de los monjes, se observa la austeridad de aquellos que decidieron seguir el camino del Dharma.    Fotografía de Wanson Luk   Fotografía de Wanson Luk   Fotografía de Wanson Luk   Fotografía de Wanson Luk   Fotografía de Wanson Luk   Fotografía de Wanson Luk   Fotografía de Wanson Luk 
 Referencias: Amusing Planet Khenpo Sodargye Rinpoche Bored Panda